# Déménagement

<p>S’agissant d’un déménagement international, il est primordial de s’entourer d’un maximum de garanties en faisant appel à un professionnel disposant de certifications reconnues (marque NF Service, ISO 9002, etc.)</p>
<p>Il existe de nombreuses entreprises pouvant assurer les déménagements au sein de l’Union Européenne. Les prix pratiqués au Danemark sont en moyenne supérieurs de 25% à ceux pratiqués en France. Il faut compter environ 1500 couronnes danoises (soit 20 € par m3) pour un déménagement vers la France.</p>
<p><a href="http://www.csdemenagement.fr/" class="spip_out" rel="external">Chambre syndicale du déménagement</a> <br class="manualbr">73, rue Jean Lolive<br class="manualbr">93108 MONTREUIL<br class="manualbr">Horaires d’ouverture : du lundi au vendredi de 8h30 à 12h30 et de 13h30 à 17h<br class="manualbr">Tél. : 01 49 88 61 40 <br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/danemark/entree-et-sejour/article/demenagement-111089#contact#mc#csdemenagement.fr#" title="contact..åt..csdemenagement.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('contact','csdemenagement.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>FIDI (Fédération Internationale des Déménageurs Internationaux)</strong></p>
<p>Pour obtenir la <a href="http://www.fidi.com/" class="spip_out" rel="external">liste des déménageurs</a> dans le pays.</p>
<p><i>Mise à jour : janvier 2014</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/danemark/entree-et-sejour/article/demenagement-111089). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
